<?xml version="1.0" ?>
<list>

<!-- Clint Eastwood -->

<actor id="clint"><firstname>Clint</firstname><lastname>Eastwood</lastname>
<birth>31 Mai 1930</birth>
<nationality>américaine</nationality>
<photo source="clint.jpg" alt="Clint Eastwood" />
<site url="http://www.clinteastwood.net/" />

<biography>

<p>
Né d'un père comptable, le jeune Clinton mène avec ses parents une vie
de nomade. Il passe son adolescence à Oakland et ne pense pas du tout
à devenir acteur. Il fait des petits boulots sans  grande conviction.
Puis il part à l'armée où il fait des rencontres décisives et obtient
du travail chez Universal. Il fait sa première apparition en <year>1955</year>
dans <film>La Revanche de la créature</film> puis enchaîne les petits rôles
dans cinq films où personne ne le remarque véritablement.
</p>

<p>
Avec le drame <film>Million dollar baby</film>, le cinéaste obtient une
véritable consécration en remportant, douze ans après <film>Impitoyable</film>,
l'Oscar du Meilleur film et du Meilleur réalisateur, ses comédiens
<refactor code="hilary">Hilary Swank</refactor>
et <refactor code="morgan">Morgan Freeman</refactor>
repartant avec les statuettes de La Meilleure actrice
et du Meilleur second rôle masculin.
</p>


</biography>

</actor>

<!-- Hilary Swank -->

<actor id="hilary">
<firstname>Hilary</firstname>
<lastname>Swank</lastname>
<birth>30 Juillet 1974</birth>
<nationality>américaine</nationality>
<photo source="hilaryswank.jpg" alt="Hilary Swank"/>
<site url="http://www.hilaryswankfan.com/" />

<biography>

<p>
Championne de natation, Hilary Swank s'oriente rapidement vers le métier d'actrice.
A l'âge de dix-huit ans, elle fait une courte apparition dans
<film>Buffy, tueuse de vampires</film> en <year>1992</year>, une comédie fantastique
de Fran Rubel Kuzui, et décroche en <year>1994</year> le rôle-titre de
<film>Miss Karaté Kid</film> de Christopher Cain.
</p>
<p>
C'est <film>Boys don't cry</film>, un drame de <realisateur>Kimberly Peirce</realisateur>,
qui la révèle véritablement au grand public en <year>2000</year>.
Sa prestation du travesti Brandon Teena lui vaut l'Oscar et le Golden Globe
de la Meilleure actrice, les prix d'interprétation des New York Film Critics,
Los Angeles Film Critics et Chicago Film Critics, ainsi que le Broadcast Film Critics.
</p>
<p>
En <year>2005</year>, elle rafle pour la deuxième fois (et en seulement deux nominations)
l'Oscar de la Meilleure actrice grâce à sa performance de boxeuse surentraînée par
<refactor code="clint">Clint Eastwood</refactor> dans <film>Million dollar baby</film>.
</p>
</biography>

</actor>

<!-- Morgan Freeman -->

<actor id="morgan">
<firstname>Morgan</firstname>
<lastname>Freeman</lastname>
<birth>1 Juin 1937</birth>
<nationality>américaine</nationality>
<photo source="freeman.jpg" alt="Morgan Freeman"/>

<biography>

<p>
Morgan Freeman est diplômé du lycée de Greenwood, dans le Mississippi.
A dix-huit ans, il s'engage dans l'Air Force et, une fois ses obligations
militaires accomplies, s'installe en Californie pour étudier la danse
et l'art dramatique au Los Angeles City College. C'est à Broadway qu'il fait ses
débuts de comédien en <year>1967</year>.
</p>

<p>
A 68 ans, il obtient enfin la reconnaissance de la profession en remportant
l'Oscar du Meilleur second rôle masculin pour sa prestation d'ancien boxeur
borgne dans <film>Million dollar baby</film> (<year>2005</year>) de son fidèle
ami <refactor code="clint">Clint Eastwood</refactor>.
</p>

</biography>

</actor>


</list>


